《還願》主動下架 傳內地發行商遭約談

【惡咒「習維尼」】《還願》主動下架 傳內地發行商遭約談

（新增內容）台灣「赤燭遊戲」（下稱赤燭）開發的恐怖新作《還願》（Devotion），因為遊戲中暗藏「習近平小熊維尼」符咒遭中國大陸封殺。有玩家今日凌晨發現，《還願》已從遊戲平台STEAM下架，只剩下原聲帶。赤燭今日6時左右在facebook粉絲專頁發文，稱因《還願》在部份電腦，出現無法開啟與偶有閃退現象，決定先行下架，重新進行軟體品質檢測。

《還願》下架消息一出，網民湧到台灣論壇「批踢踢」抱怨，對照日前爆發的「習維尼」事件，直呼背後有陰謀。赤燭亦澄清，「只是後台處理事情，稍安勿躁」，並呼籲各界利用這段時間，從素材誤植風波中冷靜下來，團隊也會避免類似事情再度發生，「希望《還願》重新上架STEAM時，我們能夠更加專注遊戲本身的內涵。」

不過，仍也有人不滿遊戲遭政治迫害，留言「為甚麼要向中國低頭？」

此外，根據台灣《鏡週刊》報道，中國官方調查《還願》事件，傳北京派人赴上海請發行商「喝茶」。

中國發行商Indievent雖然迅速與赤燭撇清關係，但傳出中共官方已展開深入的調查。在23日《還願》事件在中國全面升溫，Indievent在當日下午3時左右即發出聲明，強調他們是在當天11時左右才得知此事，也隨即進行查核；但因為「最新的版本中」依舊存在「隱喻政治元素」，所以決定終止與赤燭的合作關係。

一位認識Indievent內部人員的台灣遊戲界人士對《鏡週刊》表示，Indievent對赤燭在遊戲中放置這種具有政治意涵的素材是「完全不知情的」；甚至赤燭在21日推出v1.0.5版把素材更新的事情，他們也沒有收到通知。

對照Indievent的官方微博，他們的確在23日當天上午11時52分還有發出一份聲明 （現已無法瀏覽） ，表示「經過測試人員的解包，並沒有發現相關的敏感內容」，並附上符咒素材的圖檔；雖然「呢嘛叭唭」仍然存在 ，但紅色印章篆體字樣是「恭賀新禧」，並非「習近平小熊維尼」。

據另一位時常來往兩岸的遊戲業者透露，業界傳聞中共官方在24日已派出工作組從北京奔赴上海，調查Indievent在這次事件的涉入程度，「恐怕會被請喝茶」；他更評估，Indievent其實也只是新公司，官方微博才剛開，並非多大的發行商，「遇到這樣的事情，很可能就直接倒了。」
他亦提到，「中國官方原本就已經在加強遊戲監管，未來對外來遊戲（審查）可能會更加嚴格」。

台灣《蘋果日報》／《鏡週刊》

中共百年歷史以來都是這副德性

文革

呢件事只係冰山一角，喺steam成千上萬隻遊戲，根本冇可能全部檢查文本同內容，即使發行商都無可能阻止製作方的惡意滲透反革命思想

身處中國土地，大家應該一人一信廣電總局，要求全面禁止steam再喺大陸散播低俗國外遊戲荼毒國民，保護良善風俗，只允許中國境內公司製作的遊戲在國內流通，方便指導和處理

刁總成日話要禁遊戲，幾時禁埋steam呀還中國人民一個良好的社會環境

WIKI:

成立
1921年7月23日

而家要玩睇怕要下載盜版了?

他亦提到，「中國官方原本就已經在加強遊戲監管，未來對外來遊戲（審查）可能會更加嚴格」。

抵啦

遊戲台都有5毛

痴撚線

支持支那bam steam

支持

所有西洋遊戲應該全部封鎖，以後此等遊戲只能禍害歐美夷狄

而且中國遊戲玩家技術強大，以fps遊戲為首更是猶如神仙，列國根本無資格與天朝上國對抗，故應徹底隔絕雙方，以免夷狄偷學我國神技

好心佢有中資參與就咪撚玩野
真係當中國班生蕃冇料到

任何事情都可以整碎支那玻璃心

雖然網民食花生食得好開心，
不過投資方真係俾製作團隊玩鳩死